# Wie reagiere ich auf schlechte Bewertungen?
  
Die rasant an Bedeutung gewinnende Bewertungskultur ist Fluch und Segen zugleich. Heute ist jeder Kritiker, ob man es will oder nicht. Mit [Google](https://www.google.de/maps?hl=de&tab=wl), [Facebook](https://www.facebook.com/), [TripAdvisor](https://www.tripadvisor.de/?fid=cb4397e5-adef-4da2-aaa4-170baea7795b) und Co kommt die Flut an Bewertungen und Kommentaren auch zu den Gastronomen. Da kann auch mal eine schlechte Bewertung auftauchen. Diese zu ignorieren ist aber nicht der einzige Weg. Denn manchmal kann man diese durch effektiven Kundenkontakt in eine gute umwandeln. Wie ihr ein professionelles Beschwerdemanagement führen, und die schlechten Bewertungen zum Vorteil nutzen könnt, erfahrt ihr in in diesem Blogeintrag.

#### Warum sollte man auf schlechte Bewertungen antworten?
Man profitiert von nichts, wenn man schlechte Bewertungen ignoriert. Die Gäste werden ihre Meinung so nicht ändern. Antwortet man jedoch mit netten Worten, so fühlt sich der Bewerter gehört. Und das ist das Ziel der Bewerter! Sie wollen, dass sich ihr Feedback zu Herzen genommen wird. Wenn ihr so reagiert, überlegt sich der Kunde seine Meinung nochmal anders, besucht euer Lokal ein weiteres Mal und wandelt im besten Fall seine Bewertung zum Positiven um.

#### Der erste Schritt zum Erfolg
Sobald eine schlechte Bewertung eingeht, müsst ihr euch Zeit nehmen dem Problem im Lokal nachzugehen. Informiert euch intern in eurem Team wie es zu dieser schlechten Bewertung gekommen ist und wie sich die Situation laut dem Personal abgespielt hat. 

#### Die Formulierung
Nach dem Recherchieren solltet ihr euch als erstes überlegen wie ihr die Antwort formulieren möchtet. Der Gast fühlt sich angesprochen sobald ihr in der Begrüßung seinen Namen erwähnt. Im Mittelteil solltet ihr sachlich bleiben, um den Gast nicht versehentlich zu reizen. Und vor allem solltet ihr dem Gast das Gefühl geben, dass euch seine Meinung wichtig ist. Habt ihr das im ersten Satz verdeutlicht, könnt ihr auf den Fall eingehen. Ist keine Rechtfertigung nötig, solltet ihr sie vermeiden. Am besten erwähnt ihr nochmal die Ziele des Restaurants. Das wichtigste Ziel, den Kunden immer glücklich zu machen und den bestmöglichen Service anzubieten, darf nicht fehlen. Zum Schluss sollte ein Call-to-Action eingebaut werden, um den Gast zu animieren euer Lokal nochmal aufzusuchen.
 
#### Kundennähe steigert Image und Umsatz
Mit dem Gast herrscht somit eine direkte Kommunikation. Es stehen reale Menschen hinter den Bewertungen, sowie eurer Antwort. Dem Gast gefällt es, beachtet zu werden und fühlt sich dem Lokal verbundener. Das macht ein gutes Beschwerdemanagement aus. Eine Gast hat was anzumerken, woraufhin ihr verdeutlicht, dass die Anmerkung angenommen wird und wie wichtig Feedback ist. Der Gast wird somit besänftigt und im optimalen Fall gibt er dem Lokal eine weitere Chance. Für alle Gäste, die ein Lokal vor dem ersten Besuch anhand der Bewertungen prüfen, wird ein bestimmtes Bild übermittelt. Das Lokal weckt so bei den potenziellen Neukunden das Gefühl, dass ihr euch alle Probleme anhört und immer das Ziel verfolgt, dies umzusetzen und den bestmöglichen Service anzubieten. Die Gäste lassen sich somit in ihrer Wahl beeinflussen und empfinden eine gewisse Sympathie dem Lokal gegenüber. Somit entscheiden sich die Gäste das geprüfte Lokal zu besuchen und aus einer Beschwerde werden ganz schnell neue Kunden.
